口袋機除咗Rx100系列，仲有咩選擇

街拍用 thanks

ricoh gr

如果係35mm就好
我舞唔掂28

rx1

舊少少 canon g7x ii

唔要28mm gr、x70、Q 都唔洗諗
rx1 同 x100 唔知算唔算口袋機......
最近有部新出既 zs200 1"機可以去到360mm
唔知岩唔岩你心水

再唔係極致d 買rx0

Panasonic 出左部 DC-ZS220
有無巴打用緊？

富賤x70

rx0 24mm喎,樓主想要35mm

35mm就x100t/ x100f啦

X100f同rx100系列係兩個世界

其實樓主想要1吋zoom鏡機定APSC prime機架?

Rx1 la

x100好似好大部

咁你都係rx100 g7x2 lx10

因為已經用緊a6300+s12 24z 55z
我都嫌未夠輕便

xt70 , 不過好似停左產

我都想買rx100

Sigma dp2q

呢家最新是咪rx100 V ?

個size唔錯
但係同gr一樣得16MP，想crop當35mm用好似太傻?

size都係大舊，要輕真係gr啦

咁唯有等gr新一代
一出即買

lx100
不過都唔太算口袋機了

x100f係幾好用, 但好難放入褲袋, 所以最後都係賣左了。。

35mm 來的。

唔知你邊部RX0有35mm,是咪你自己出架?
但我知sony個部RX0就肯定係24mm

Gr 有crop mode, preview+影嗰陣可以28/35/50mm
但支鏡原生28mm, 透視效果點都唔會變, 叫做唔使係電腦搞

gr係我用過最就手既機
但入塵問題真係搞唔掂

Leica CL
Fujifilm X70
Ricoh GR II

lx100畫質真係好好
如果有新一代應該好多人狗衝

X100F
好用

邊度仲有得買

得水貨
2014 年機，不如等多陣睇下有無新機出

街拍dc,今時今日一定要有touchscreen 對焦+tracking,快狠準，easy 街拍

如果室內既話

我覺得 iPhone 7以上 / Samsung S9/S8已經夠

多餘錢拎去買燈+柔光罩 人相先會靚

買個啲led燈仔？

iPhone X

係 好多相都係靠燈光先咁靚

屌我用強國片屌細力啲

如果你用DC仔都可以參考佢用閃光燈

超焦距咪搞掂，唔洗對

點解Rx100 m5 出左近兩年，仲要賣咁貴

原來這麼拍 正嘢 真係講影相多過講器材

加少少錢入富士黨

Fuji x70 又太大部，定焦 ，局限性大

RX100V 貴過 x70

Lx10吧

口袋機？腥港人？

dc仔？
pocket camera直譯

唔好捉得咁嚴

如果叫DC仔又冇果種好方便既感覺

街拍一定係玩hyperfocus
dc仔有邊部對焦tracking 會夠快夠凖，仲有shutter lag

等撚左兩年都冇影
應該唔再出啦
不過如果而家先買我建議買leica d lux typ109
個膽同lx100 一樣
重送lightroom ，又有紅圈加持
都重係貴少少(水貨)
不妨考慮下

利申持有dlux typ109

出左部LX10 但仲廢

lx10 少個零已經講左係閹割機
初初吹到下代lx200有返內置nd filter
搞到我j左成兩年

好掛住lx7 既nd filter

同意 TYP109 仲有三年保(好似係)

曾經擁有

標準焦段 大光圈 但機身細機 真係得佢 M4/3係底細 變焦DC黎講佢最大

如果有埋五軸防震 16MP 反MON(唔洗180度) 真係唔會賣返出去

rx100m5 對焦真係好快好準 用全電子快門無shutter lag 咁濟 一秒24張

係友應該係想講RX1

我不嬲知道係24mm
我都無講過佢係35mm、
樓主亦都表示舞唔掂28mm
35mm 嘅選擇我上面個回覆已經提左，咁我咪話再極致啲，用體積最細嘅rx0 24mm 有咩問題
好多人都用唔慣28mm 但用得慣20-24mm 咖喎
到底係你地理解有問題定點

rx100m5rx100m5 好似無touch screen focus

腰平, 街拍揾到目標, 點一點個screen focus + tracking...........

等行得夠近(要wide angle),啱先㩒shutter, 同partner一路傾 一路拍, so easy,

目標和你距離一路變化, 仲hyperfocal?

用得hyperfocus 就唔會理目標距離嘅變化
apsc為例, f5.6 focus at 1.5m, 對焦範圍係1-3m, 已經夠一般snapshot 用
按快門個下只需要理構圖出黎大約咩樣, 其他嘢根本唔使理
再者snapshot 表達到就夠, 係咪要100%中焦真係見人見志

不過rx100系列的確係好機, 唔知今年肯唔肯加番個touch screen 同減價未
再唔係rx1都係時候加番 4k 出mk3
lx100 出左 4年, 但m4/3好似冇乜新嘢加到落去
想換機都唔知換咩好

邊到可以買到好既gr？

咪鬼買，1萬快門都唔夠就有問題

好多人都係咁

lx10, zs200

唔介意無防震既 同舊既 可以去成成出部gxr +a16（apsc24-85mm) 一手二千蚊唔洗 仲wide多gr 4mm(gr 28mm)

無，講完

口乜撚嘢袋
痴線 咁都接受到？

六月旅行 想買部細機
想入gr ii但又就出新gr 好糾結
依家買到仲有得買gr ii？

Ricoh GRD
Ricoh GR
Ricoh GX100/200
Olympus xz-1
Olympus E-PM2
Nikon P330/340
Samsung EX2F
Samsung NXmini
全都屬牛仔褲級可攜性既高性能相機。

Same
但我覺得入gr ii算 新機應該貴到飛起

a16咁大舊

Rx1幾時先出新款，而家果部冇touch focus

Canon G7x mark ii

7月去旅行都諗緊出部細機

我都打算入gr ii
但出新你會唔會換
有冇巴打知邊到平

唔會換啦 細機都係貪下方便姐
用住先 儲錢睇下遲d會唔會入個body好過
到睇